0) Создание файловой группы для секционирования логов, заполнить несколькими файлами по числу процессоров;
1) Создание функции секционирования логов;
2) Создание схемы   секционирования логов;
3) Создание секционированной таблицы логов с суффиксом Partitions, таблицы с суффиксом Stage (тоже секционированной), таблицы с суффиксом Marks;
4) Обновление процедур для заполнения и использования таблиц с суффиксом Marks для поиска в логах;
5) Создание таблицы преноса данных для копирования старых данных;
6) Выполлнение копирования данных
7) Выполнение переименования несекционированных таблиц в _Old, а _Partitions в основные;
8) Подготовить скрипты регулярного урезания данных;

#Marks работают плохо, поэтому пока используем #Lasts
Сделать таблицы #Lasts в которых ключем будут все поля основного лога за исключением Log_Time, все поля не ключа, должны иметь префикс Last_, Prev_, First или суффикс
Log_Time#Last, Log_Time#Prev, Log_Time#Frst ...
Поготовить процедуры обновления всех созданных таких таблиц и внедрить их в основные процедуры и проверить замедление.